眾新聞：PolitiFact：特朗普一半競選政綱無兌現

美國總統特朗普周三卸任，權威事實查核機構PolitiFact統計顯示，特朗普在102項實質競選承諾中，大約一半、即54項競選承諾都無兌現，24.5%（25項）競選承諾兌現，22.5%（23項）競選承諾則妥協。當中，在邊境建圍牆及取代奧馬巴年代的醫保計劃這兩個主要競選承諾都被評為無兌現。

曾獲普立茲獎的PolitiFact自2007年開始統計總統奧巴馬達成競選承諾的比率。統計顯示，奧馬巴兩屆任期大約達成約一半的競選承諾，餘下一半則妥協及不能兌現各佔一半。

特朗普自競選期間，說在鄰近墨西哥的邊境興建圍牆並要墨西哥支付費用，用作阻止非法移民進入。PolitiFact指出，美國墨西哥之間三分一邊境歷來已建有圍牆，特朗普任內並無大幅增加圍牆，特朗普政府只是將前朝建好的圍牆拆卸換上新的或加固。同時，所有修建費用由美國公帑支付，墨西哥分文未付。

特朗普說要廢除及取消俗稱Obamacare的醫保計劃，但已故參議員麥凱恩等部分共和黨人反對程序議案下，廢除計劃在2017年壽終正寢。截至去年12月，有820萬人登記醫保計劃，新增180萬用戶。

特朗普結束奧巴馬任內的泛太平洋合作協議，及重新商討與加拿大和墨西哥的北美自由協定。

PolitiFact形容，特朗普比較成功是拆牆鬆綁及減稅。透過妥協方案後，2017年稅務法律減少大部分美國人稅率，但2025年再次回升。公司利得稅方面，特朗普原先提出35%減少至15%，但共和黨人要求後以21%稅率妥協。

在應付中國方面，特朗普競選時曾承諾將中國列為匯率操控國，特朗普政府2019年曾經宣布中國為匯率操縱國，但2020年1月撤回說法，只是將中國放在監察名單，PolitiFact將此評為對競選政綱的妥協。

唔准你詆毁我哋侵粉嘅上帝

下？

係咪暗示投拜登個班要逼住食屎唔好嘈
拜登D政策找哂數會有幾百萬人無野做同難民放題

個 fc 網咪又係左媒控制

去做同唔去做係兩回事

印像起圍牆筆錢都係係老墨到屈返黎

咁點解左膠係咁屌佢起圍牆同取消Obama Care?佢都冇做到／做唔到

自己話自己fc 網就有公信力，同班狗自稱Asia finest 一樣

拜登幾日內推翻幾多政綱？

邊度可以fact check 呢個網係咪fake news

肉酸到 obamacare明明大部分比佢廢除左 得返d無關痛養的小部分

就話人兌現唔到

圍牆又淨係識拎唔係墨西哥比錢黎兜 又唔講新北美自由貿易恊定
美國拎返好多錢 實際上就係墨西哥人比緊錢

連登左膠logic: 投拜登好多都只係反侵
但係班友仔連拜登D政綱有幾大獲就睇都無睇過

基本上就係全部trump想做既野 一係比你班賤種deep state阻撚住
一係就同你班deep state妥恊做一半

然後呢班肉酸左膠就係到話人得一半兌現到

拎返奧巴鹿果d垃圾出黎逐個睇丫笨柒

呢D網睇壞腦，當佢抖陰咁抵制最好

起左樓主底 發現樓主係一條濕鳩左癌

所以更加要做多屆等佢夠時間兌現

2樓都係啦
出哂名左膠賤種黎

你根據返佢既內容
你搵到反例既 佢咪fake new囉

拜登競選承諾應該100%完成，都係推翻Trump舊政同平權

Fake news 都放出嚟報

左膠收皮啦
為咗奶登又老屈。

無好屈屈聲，墨西哥有份用幅牆

實際上老墨係無俾過錢起牆
但起牆前老美收過老墨一大舊錢
唔記得係咩理由 條數好似夠CUM塊牆啲錢

樓主 = 胡啟敢 = 弱智左膠

不如你起左條友底
睇下佢乜水先出黎好嗎

你睇下條友出開既po全部都係一條叫 胡啟敢 既左膠

特朗普自競選期間，說在鄰近墨西哥的邊境興建圍牆並要墨西哥支付費用，用作阻止非法移民進入。PolitiFact指出，美國墨西哥之間三分一邊境歷來已建有圍牆，特朗普任內並無大幅增加圍牆，特朗普政府只是將前朝建好的圍牆拆卸換上新的或加固。同時，所有修建費用由美國公帑支付，墨西哥分文未付。

我記得係收墨西哥稅黎「間接」cover返。依段只要墨唔係「直接」比錢都唔叫符合，根本係捉字蝨。除非侵無加墨西哥稅啦

條傻鳩個Twitter 既po 一個like 都冇

一次過扑曬

Ching 你起下佢個底就明
19左膠寫垃圾文冇市場
靠屌trump / 本土做attention seeker

50%實現左已經超勁。

自推。

我睇果D 就話 9成兌現
利申 睇明居正

胡啟敢好心你32歲就咪撚再生活係個幻想出黎既烏托邦打飛機啦

樓主 = 32歲弱智左仔

識得少少就以為自己「真左翼精英」指點世人
Dse 得3-4 都學人私補

匯率操縱國要有合適客觀條件同時中幾樣先得

格硬做又話佢獨裁

支持左翼通常都on99

一個四年一個八年

做到一半仲想點

我發覺有好多人冇眼冇腦 要靠e d所謂fc網

部無兌分現係因為法院同議會阻住而唔係無嘗試做

奶共JOE攪到成堆藍領無工開,令藥品加價唔見眾新聞出聲

當中，在邊境建圍牆及取代奧馬巴年代的醫保計劃這兩個主要競選承諾都被評為無兌現。
即係假fact check
唔駛睇

歷任總統兌現左幾多

圈牆咪起緊囉
畀失智登叫停咗嘛

比武肺搞一搞都有一半完成

Fact check撚就係咁玩法
捉小小雞毛蒜皮野就全盤否定
有爭議嘅唔當true
用字唔夠準確就係False
係唔會同睇侵實際做唔做到野架

民主黨議員迫侵停手跟手放狗屈特朗普一半競選政綱無兌現
但如果格硬過, 眾新聞:特朗普乃大獨裁者

唔係話係美國捉左老墨個大毒友充公佢家產起牆咩

拜登競選政綱: 404Not Found

個profile核突到

I am Joe Biden and I forgot my promise

墨西哥政府就係你攪工程我出錢好難同國民交代
但後期侵用其他名義已收回成本入庫房

圍牆後少左II過境, 墨西哥的治安大有改進,社會問題都少左
畢竟成班追唔到身份的人過境係好多手尾
眾新聞班賤人扮盲

好似係咁上下 唔記得啦
總之羊毛都係出自羊身上
所以你話筆錢係老美俾定老墨俾真係睇你點睇

Only promise : Get Trump Down

左膠：100%政綱達成率

想做同做到係兩個問題 議院唔批就做唔到架喇

以前D人當佢吹水，四年做到一半算多

總之墨西哥政府寫支票俾侵侵
仲要寫明俾美國起牆
先算係兌現到架

左膠照妖鏡

咪典型個種識少少就以為自己「識好多」既偽精英
佢地只係一班冇咁柒既維園阿伯

我有冇理解錯
Trump做一屆就兌現一半
但Obama 兩屆先一半？

問立場
立場教人點check

一般人 覺得唔arm聽 只可以選擇 唔相信 / 忽略
BigTech 覺得唔arm聽 可以 屏蔽 / 消音

張崑陽寫幾千字用埋佢做source 架

有取消obamacare
無搵野取代

所有話侵既野都係假 係垃圾

特朗普說要廢除及取消俗稱Obamacare的醫保計劃，但已故參議員麥凱恩等部分共和黨人反對程序議案下，廢除計劃在2017年壽終正寢。截至去年12月，有820萬人登記醫保計劃，新增180萬用戶。

廢除計劃壽終正寢，都等如取消到obama care
咁唔怪得林鄭都話壽終正寢＝撤回

屌你老母
拎個做左兩屆既同做一屆比你逼走既比

因為尾段要應付埋香港戰線

成個尾段要打大紅龍
又要應付被批鬥
仲想點

統計顯示，奧馬巴兩屆任期大約達成約一半的競選承諾，餘下一半則妥協及不能兌現各佔一半。

兩屆一半jer人一屆一半

唔妥協又話做唔到妥協又話人妥協
咁計對侵對奧巴馬都係好唔公平

登登競選承諾全部都兌現到

之前啲so call圍牆咪啫係fence
trump個隻replacement真係唔撚同晒
依加係連前線都話有牆係度係方便左同減輕到人手